郵政署 二級助理郵務監督 (每月港幣22,865元至每月港幣53,195元)

Senior Controller of Posts 高級郵務監督
(MPS 45 – 49)
$112,250 – $129,325
⇧
Controller of Posts 郵務監督
(MPS 34 – 44)
$70,590 – $105,175
⇧
Assistant Controller of Posts I 一級助理郵務監督
(MPS 28 – 33)
$55,705 – $70,090
⇧
Assistant Controller of Posts II 二級助理郵務監督
(MPS 10 – 27)
$22,865 – $53,195

職位編號:40558部門:郵政署 職位名稱:二級助理郵務監督 薪酬:總薪級表第10點(每月港幣22,865元)至總薪級表第27點(每月港幣53,195元)。 入職條件:申請人必須符合下列資格–
(a) (i) 在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等或以上成績，或具同等學歷 [註(1)及註(2)]；或
(ii) 在香港高級程度會考兩科高級程度科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另外三科考獲第3級/C級或以上成績，或具同等學歷[註(2)]；以及
(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科取得第2級或以上成績，或同等成績[註(3)]。 註:(1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目「達標並表現優異」成績(或2018年或之後香港中學文憑考試應用學習科目「達標並表現優異(I)」成績)/應用學習中文(非華語學生適用)科目「達標並表現優異」成績(最多計算兩科)，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目[包括應用學習中文(非華語學生適用)科目](最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 上述(a)項的科目可包括中國語文科及英國語文科。
(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年及其後的香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(4) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，所有公務員職位的招聘，均會包括《基本法》知識的評核。申請人如獲邀參加能力傾向測試，會被安排於能力傾向測試當日接受基本法知識筆試。申請人在基本法知識測試的表現，會用作評核其整體表現的其中一個考慮因素。
(5) 具備物流、運輸及／或商業管理方面的學歷資格及／或工作經驗的申請人可獲優先考慮。 職責:二級助理郵務監督的主要職責包括–
(a) 管理郵政分局的郵政服務和資源管理；
(b) 進行研究和分析數據及資料，以監察機構表現，從而協助部門就郵務運作、業務發展和組織發展等方面作出決策；
(c) 協助尋找新的商機，並對業務需求作出回應，提高盈利能力和顧客滿意程度；
(d) 協助提供資訊科技和郵務機械化方面的解決方案，迎合業務和運作方面的需求；
(e) 協助管理辦公地方編配計劃；以及
(f) 提供郵政相關業務所需的行政支援，包括國際郵政事務、財務、公關服務和員工培訓與發展。 聘用條款:獲取錄的申請人通常會按公務員試用條款受聘三年。通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。 附註:(a) 除另有指明外，申請人於獲聘時必須已成為香港特別行政區永久性居民。
(b) 作為提供平等就業機會的僱主，政府致力消除在就業方面的歧視。所有符合基本入職條件的人士，不論其殘疾、性別、婚姻狀況、懷孕、年齡、家庭崗位、性傾向和種族，均可申請本欄內的職位。
(c) 公務員職位是公務員編制內的職位。應徵者如獲聘用，將按公務員聘用條款和服務條件聘用，並成為公務員。
(d) 入職薪酬、聘用條款及服務條件，應以獲聘時之規定為準。
(e) 頂薪點的資料只供參考，該項資料日後或會作出更改。
(f) 附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員可獲得房屋資助。
(g) 如果符合訂明入職條件的應徵者人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的應徵者，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的應徵者會獲邀參加能力傾向測試。
(h) 政府的政策，是盡可能安排殘疾人士擔任適合的職位。殘疾人士申請職位，如其符合入職條件，毋須再經篩選，便會獲邀參加能力傾向測試。
(i) 持有本港以外學府/非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人須於2018年9月6日或之前郵寄修業成績副本及證書副本到下述查詢地址。信封面須註明「申請二級助理郵務監督職位」及支付足夠郵資。申請人如透過網上申請，請在副本每頁註明網上申請編號。
(j) 在臨近截止申請日期，接受網上申請的伺服器可能因為需要處理大量申請而非常繁忙。申請人應盡早遞交申請，以確保在限期前成功於網上完成申請程序。 申請手續:申請人必須在2018年8月30日(香港時間)或之前透過下列其中一個方法遞交申請表格：(i)透過公務員事務局網站()的網上申請系統；或(ii)將申請表格[G.F. 340(3/2013修訂版)]郵寄至香港中環康樂廣場2號香港郵政總部4字樓招聘組(信封上的郵戳日期將視為遞交申請書的日期)。申請人須確保郵寄地址正確無誤，並支付足夠郵資。申請人須自行承擔因未有支付足夠郵資而引致的任何後果。信封面須註明「申請二級助理郵務監督職位」。申請表格[G.F. 340(3/2013修訂版)]可向民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取，或可從公務員事務局互聯網站()下載。申請書如資料不全、逾期、並非採用指定表格或以傳真或電郵方式遞交，概不受理。
申請人如獲邀參加能力傾向測試，通常會在截止申請日期後約12星期內接獲通知。如申請人未獲邀請參加能力傾向測試，可視作已經落選。如遇到申請人數眾多或其他特殊情況以致需較長時間處理申請，申請人或會較遲接獲通知。
只有通過能力傾向測試的申請人才會獲邀參加遴選面試。申請人如獲邀參加遴選面試，通常會在能力傾向測試後約8星期內接獲通知。如申請人未獲邀請參加遴選面試，則可視作已落選。 查詢地址:香港中環康樂廣場2號香港郵政總部4字樓招聘組。 查詢電話:2921 2170, 2921 2915 截止申請日期(日/月/年) :30/08/2018 23:59:00 刊登職位報章及日期:明報(二零一八年八月十七日)及南華早報(二零一八年八月十八日) 部門網址: 經互聯網遞交申請:GF340在線申請
發布日期17/08/2018

失業巴打留名

fg lm

Apply左先算

lm

LM

留名

留名跟進

做撚死

Gun

有冇group

你想窮死定做撚死

係窮呀 屌你個閪

2a3o

舊年好似直接開“一級”招聘

即刻狗衝

機會黎啦飛雲

Lm

未有工等政府真係餓撚死

經驗優先
照報

係囉，咁奇怪嘅

好惡做 唔好報

有friend做緊都話好辛苦 係好big4少少

擾敵

擾你老母呀

條友又有病又剩
咁好正常姐...

乜都報左先啦 叫人唔報果班肯肯定自己報哂

Easy

(5) 具備物流、運輸及／或商業管理方面的學歷資格及／或工作經驗的申請人可獲優先考慮。

報左先
有無巴打之前報過

報左先算

今晚報先

垃圾工 唔好報

係咪香港以外學歷先要attach埋supporting document呀???

之前Fg in過
完全唔識答佢啲問題

有冇得升咖？

寫係咁寫
實質係點先？

西工不了

實質咪自己友升先囉

郵政老餅文化超乎你想象

有冇聽過公務員要跑數？冇補充。

警察咪要追數開單囉

detial plz

做警犬要帶老母返工就係人都預咗
呢份未必咁多人知。

辛苦係辛苦
但依個POST好似出名升職快架wo

3年試用
2年前腦癌
覆診一定不停請假
又有埋情緒問題
呢d 例子毫無說服力

報就照報
不過依個位真係好鳩大怨氣
聽親都衰野嚟

利申：公務員

果個應該街外人考唔到啦

條尾長到

例如？share

咪撚推啦

Cre 拎二等唔等於dse有3

係咪唔洗輪更？

明明dse垃圾試
但仲馨香過alevel

上網睇要跑數，而且好似請好少人，之前請請得五個人，waiting list好長，應該預咗班人頂唔順要其他人頂上 btw，唔會報

之前in過一次，但waiting都無，照報

logistics學生留名

文科撚又可收檔

我鍾意

我會報

成日寫postcard 寄俾朋友
算唔算有經驗

又來擾敵？

我好鍾意ot嫁

想報做d級多啲

你做緊？
唔係嘅怕咩講啫
真係驚公安上嚟爆你門咩

縱橫郵遞界幾十年

點都要supporting document架啦

晚晚OT無收工的

最鍾意ot

頭先追咗吓其他forum嘅post，原來呢個位真係幾甘吓，有機會星期六日都要返，因為要管住啲郵局，諗落又係喎啲郵局好似開埋星期六，重要OT無補水

連登仔唔係屌撚死公務員咩？ 個個鳩衝去報呀？

英文無3點算？
有無野可以代替？

有無女人做?

狗沖去報！留名

公務員OT唔係有補水架咩

做得過

高級小小已經冇架啦

無聽過嘅

因為政府OT要批架
有時D野做唔哂就要自己OT
個D無補水架

都係做狗 揀份人工高嘅

根本高級少少既工已經要OT架啦
幾皮野請個人淨係office hour先辦工咩

低級就有得補，好似話以前郵差OT補完水之後啲人工重高過管人嗰個
政府做到管人級別OT真係咪使旨意可以補水，一嚟管人人工已經高，二嚟管人條友OT即係話你唔夠能力，你走去補水個上司應該屌到你暈 EO好似一樣情況
而且呢個位聽聞係會俾上司捽到你暈，重要一次過管勁多間局，到時下屬唔聽你點，上司又不停屌你，做咗夾心階層，呢個位只係最低嘅管人級別，除非係M男，如果唔係應該幾難頂得順
同埋17年先升到max，雖然好似係升得快，但聽聞呢個位一年已經轉幾次人，waiting list call到無得再call，所以人工高係要付出代價

之前聽過talk
好要人下

有錢都冇命享

b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科取得第2級或以上成績，或同等成績[註(3)]。

我細細個幫老母買郵票

唔見政府職位空缺個app有job ad 既？

係咪咩經都要由二級做起?
利申:上市公司team head,想試下玩政府工

請得5-10個
成班講到好辛苦咁好似聽日Report duty咁

waiting list call到冇得再call, 正
我可以

(a) (i) 在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等或以上成績，或具同等學歷 [註(1)及註(2)]；或
(ii) 在香港高級程度會考兩科高級程度科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另外三科考獲第3級/C級或以上成績，或具同等學歷[註(2)]；以及
(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科取得第2級或以上成績，或同等成績[註(3)]。 註:(1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目「達標並表現優異」成績(或2018年或之後香港中學文憑考試應用學習科目「達標並表現優異(I)」成績)/應用學習中文(非華語學生適用)科目「達標並表現優異」成績(最多計算兩科)，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目[包括應用學習中文(非華語學生適用)科目](最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。

以前會考得10分, 得Maths C, 英文(Syl B) D...

但之後讀左topup degree, 同有Local U Master....佢會唔會照因為我會考成績而disqualify??

係咪即係要監管班郵差，郵務員

聽講做到仆街

呢個post見到天神

你懂的

有咩忙
正苦都係大部分post 冇野做

關咩事
咁個個post 都有機嫁啦

現實就係
連aco都可以話好忙
海關話冇野做就比人

所以網上既好忙 聽完就算

唔好做還唔好做
單野係講條女冇perm 踢走

HO 同呢個比
邊個係3a2o 惡做之首？

HO要對住痴線佬
但係都唔洗跑數掛

講多d聽下，幾耐先有得升？

HO堅惡做
管公屋住戶
萬人有人當垃圾房

夾心位 上面離地 下面屌你
人工同工作的確成正比
自問能力夠同抗壓力高既人先好報
不過有呢d條件既人洗春入郵政做閪位咩

VIP vs 跑數
2邊晉升機會同編制比較呢？

邊個secret 多post 啲

如果係fb個公務員secret
油局post應該係其他部門加埋咁多

Secret 收左皮

好做既post又19幾萬人爭，in都冇得in
唔好做既post都要試下架啦

呢個位 上既壓落黎 又比細既玩

ho 同hi 一定好過呢份幾倍 睇路啦各位清

屌連登仔真係
郵務監督又話多野做到跳樓
HO又話要管公屋VIP
SSO2又話要對住班綜援道友
LO2又話勁忙星期六日要返工不了
冇專業資格又想做officer就唔好要求咁多啦

所以政府係公平，高人工又較舒服既，就要高資格
低資格而想舒服既就人工低
低資格人工高既就好惡做

形容得好貼切呀ching

HO SSO2 LO2 筆試都無得玩

22000$ 起跳 算唔算低人工好hea

好想響受政府hea法

嘩屌 你隻終極港奴
幾皮野做夠24小時好唔好呀？無償OT比你講到好應該咁
要人做咁耐咪合約寫15個鐘工作囉

咁政府得低級位有OT補水都係事實

officer grade黎講係咪得海關貿易主任無俾連登仔屌過？

分拆郵政局上市啦

年年蝕錢仲用咁高人工請人

成班又來話惡做,屌你老尾啦
報左出officer信先講

44個鐘 星期六要番,咪即係1-5有日唔洗番囉
番星期六有乜大不了
大把政府工星期6要番工啦

大把連登仔係咁 成日踩份工 成日發夢

要5日工作 無野做夠hea 薪高糧準 又會有得升

現實有無邊份工係合乎班連登仔要求？

寫44粒鐘真係番44咩
Probation你都過唔撚到

成日用順豐到付, 同去郵局寄信, 當唔當exp? 可寫落CV嗎

分拆郵費咪仲貴

好多高質靚女

做到7、8點啦

報左出officer信先講

冇效率先會咁

成班On撚9
唔講以為份份做過哂
成日聽U汪班人9up

不如2皮野請你番去嘆冷氣好唔好

報左出offer信先講

香討 Uwant大把人9up

但偏偏好多人信

吹到一個Staff級位 ugrad去見都要最少20k先好接受

發夢就有

日日ot
16個鐘都得
我最鐘意番工

果度D人其實冇呢度咁癲
兩登仲知邊D自己有/冇能力報
果度係見親政府工出APP 即刻APPLY
唔理好醜工,但求有offer

上次電腦操作員招聘,有人唔識電腦/冇關EXP都照報

上年請ACPI之前
郵政班大粒出左封email比全體ACPII屌鳩佢地係廢柴（你無眼花 係屌鳩全體ACPII)無一個有能力升做ACPI 所以部門先要直接請ACPI
再下令全體ACPII唔準係今次招聘apply ACPI

令我諗起有d師奶呀叔 字又唔識打 word excal又完全唔識 但照去考文職野

去到打得一行字同交白卷

成班垃圾係見到公墓完就報
咪話我話入到去實後悔返左呢份工覺得悶呢樣果樣

咁撚癲
就咁睇ACP呢個職級真係有啲問題喎

入到先講, 個個講到聽朝就番工咁

返咩工又真係有樂趣呀講真

靠興趣搵工 又撈得掂咪少之又少

上級閪到爆
下面班郵差就古惑唔聽話蛇王

咁班郵務員又咩情況？
會唔會正常啲？

3000人爭1個位

起碼唔係6日都做到仆街同悶到仆街先
你見呢個post既人講到牙斬斬，係唔係都狗衝
到時真係可以捱到退休？仲有正苦工老屎忽文件出名仆街
日日話人廢老既連登仔到時點面對

要返星期六不了
要輪班不了
要OT不了
返5.5日/6日不了
要做野無得hea不了
重重複複好悶不了
人工低不了
福利差不了
體力勞動又不了

咁真係好想知上面班連登仔可以搵咩工做

大寫？幫辦？

利申，做過郵政局暑期工

咪同HI一樣
上面CI, 阿十夠閪
下面小販、科文又串

HI做四年有得直升 最多咪拎住五六萬人工人世唔升
ACPII隨時做十幾年都無得升
老閪都是揀HI

經理 AM

呢份真係西工呢
chur到仆街
朋友做左1年頂唔順走左

2級=AM 1級=M 但未一樣比大寫 幫辦撚

Workman 都撚鳩你啦

一係做低級 一係做高級
呢D不高不低 有撚排捱

痴線 都有左腦癌 仲有冇政府工有咩意思?

咁又唔會 WM 唔係CS 未夠資格撚人

唔係低級就一定有 有時連鐘都無呀

The city is dying

咪係 點都入左先 捱3年過試用 不死身 又可以考其他post

唔似係出面 唔知捱幾多年先出頭

機場班TL

唔知AMC 情況呀巴打

郵局邊有秘密

惡唔惡做入左先講

如果碩士學歷去爭 會唔會太折墮

同出面比過未?傻仔

你講呢D出面玩得仲勁

連登仔:
低位公務員起薪點低,考督察好過
唔中唔高比低位撚比高位點
做高位要OT好辛苦,星期六日都要番

你地講哂啦

HI 呢？

hi 係diploma 唔係2a3o hi4年升一級 pt 25-29啦 人工咁高 老西都入hi啦

但呢個位好似堅西，有公務員親戚講，fg入去應該做到傻

km

你估出面fg就唔閪咩
叻既fg駛咩報呢d post 都諗哂出路啦

講老屎忽文化其實華人社會到到都有
班仆街咪又係睇埋堆合眼緣咪升囉
做得野？咁繼續做多d野囉

我宜家做緊個位中五就入得人工低過呢個acpii一大截，都有同事有master degree, 咁你話呢

ACPII呢份工閪既程度絕不亞於私人市場

做緊個位係diploma位
都有差唔多2成人有master

郵局以基金營運自負盈虧
所以先出現咁多問題
但係政府服務同商業機構唔同唔應該追逐營利
始終係服務市民
條濕鳩膠鐵無人搭仲要用納稅人錢補貼先on9

大撚把啦，有揸車都知抄牌都要摔數啦，你以為自己係乜東東呀

警察、小販隊、科文、學資處ACO
全部都要

自己諗下所謂既政府部門要跑數點解唔出去私人公司跑

郵局跑數點同你講既職位比

都叫中級公務員，捱得到既話

咁出面請既人又會肯定有能力咩 又白紙
靠個死人幾十分鐘既interview就睇到一個人能力咩
同捉蟲有咩分別 一陣ACPII玩一玩野 都震啦
膠層

唔係阿 hi會好d?

hi pass 試 4年 升硬hi i
acp 2

25-29 officer 黎講普通 唔係話高

HI 可以做開心唔搏佛系HI 1

咪係

唔洗detail 要你做醜人 cut 盡 下線伙記既ot 又諗縮數加野比人做
你到時只會人唔似人 鬼唔似鬼

交OT鐘上audit
太多上頭會屌鳩你管理不善
管理不善 = 唔洗升同延長試用

唔批OT鐘小心兵變

如果夾硬報會點？
可以唔in佢啫，但冇得阻止任何人申請喎

一世冇運行 博？

屌 數學2左 有degree都無得apply

問咩問題？

當然你可以報名
只不過一定唔會考到之餘仲要得罪班大粒

鍾意自我毀滅既話無人可以阻止

如何考入hi?佢要求d科好特別

不了 三/四年前由waiting排到有offer都decline
有個做資深郵差嘅細叔伯苦口婆心叫我唔好做傻事

成班得個up字
你唔報,人地u汪大把人報
係咪要多謝你地唔爭位

呢個的確唔係好位 做ACO仲好過呢個

ACP II 好多舉手唔Act落返黎

成個職系都120人左右
得罪人就

你無理解錯 呢隻2a3o你係報唔到
反而高級啲既eoii你就fulfill到basic requirement

其實點解郵局先會成日話OT太多有問題？
但係其他部門又好似無聽過
同埋OT係郵差定郵務員多？

不過講咁多都唔明架啦你地 入黎做啦

冇DSE/AL 有大學 都會附合requirement

郵差多啲 因為人多

今日pre ocamp完同上莊食飯

雖然唔可以得罪大粒，但D大粒咁講，擺明侮辱下屬，居然無人傳俾方向報，班大粒應該劏雞還神。

照肺份份工都會有
俾人出email指住個頭話正廢柴真係唔係人人頂到

咁嘅人工做咁撚多野.....不了不了

DHL Manager 留名

同感啦
做左2A3O唔會想轉散

除左ICAC

傳比方向報又點 華人社會一向無任何公義
就算班大粒企係你面前親自+親口用粗口屌鳩你
又就算你拍埋片證明佢屌鳩你
你up條片上facebook+去公務員事務局投訴都唔會令班大粒無左份工
太陽照舊由東方升起
佢仍然係你上司 你仍然賤過地底泥既下屬

上面咪講過哂
有齊私人工+公務員既衰野
無任何私人工+公務員既優點
人工又唔係高
仲要無得升 郵政情願直接請ACPI騎住你班ACPII都唔會比你升職

我會照apply, 有得in就in, 到佢真係請我先再考慮

利申：未confirm公墓園

IN下拎EXP
上面講到IN到就請咁

你點樣確保佢係升現職ACPII
而唔係好似上年咁直接請ACPI

strength 同 establishment有距離只係代表現職果班ACPII ACPI晉升機會多左
你今年2018/2019先入職的話 前面班人又後生又升到上去的話 隨時早入五六年入既人同你一齊退休
咁你就真係做一世ACPII唔洗升

PO每年都笑又有班Fg唔知頭唔知路入左黎

灰住走

下PO都灰走？
灰走咩

打漏
係入acpii

ACPII呢份閪工
有能力既人因為考到其他Officer/幫辦所以根本唔會考慮
無能力既人入到來就好似私人市場咁任人漁肉 比上面班廢柴當你狗咁罵 日屌夜屌乜撚都屌
下面班郵差又係當你on9唔聽指令仲要整估你

講漏左
做得公務員就係唔想比人炒
但郵政班管理層專蝦班ACPII 周不時威脅班ACPII話唔比人過probation/炒鳩左你

即係做佛系公防員都唔得

政府咁多部門，
有兩個我從來唔建議人入去做
一係邪教，二係郵政

我諗你睇清楚requirement比較好

考ACPII不如比心機考邪教幫辦仲好

郵政局、醫管局e d 係政府最惡做既部門

呢份一定唔係佛系

岩唔哂

環境幫辦 > 食環幫辦

ha 唔係政府部門好耐啦清 衰咩坐咁耐

都話左一係坐最高 一係做低層
呢d 高不成低不就既 日日提心吊貼過日子囉
想挑戰就做呢d 位

邪教 = 警狗 ？？？

柳記

睇你地做撚死
我大撚把錢

EPI其實幾好，攞埋公墓園綠表先考慮升職都重得

留得底既都係心理好強大 捱到三四年無比人玩死又無比人搞到精神病既 呢d抵你升 但當你有咁既能力 何必呢

都未聽過有公務員可以派waiting list派到無

有八大degree 但係dse數學 2左係咪apply唔到

二級助理郵務監督, 比個M, AM位你, 同班合約M, AM做同樣野, 日日比上hi比下暗hi+sin你, 又要跑API, 操到你pk, 郵局文化超不知所謂, 下勊上大把, 玩到你殘
利申, 前郵局NCSC, 食屎啦香港郵政, 蝕能死你呀含家橙

我覺得連登仔已經完美演繹「三角轉軚循環」
1. 連登仔認為每份工都要每週五天工作/四天工作，做5.5/6日已經係同做狗做奴隸無分別
2. 有高薪政府工，聽到話要做埋星期六日就話拎得高人工就預咗㗎啦，做埋六日都無所謂，一於狗衝
3. 到真係做落發現唔對路，今次仆街啦，原來做埋六日真係同做奴隸無分別，而家真係有錢無命享，好羨慕人哋有四天/五天工作，回到第一點

無限輪迴 不過係正常人性嚟嘅

連登仔成日話拎白卡做正苦大哂
入到去拎白卡囉
原來講就狠, 根本唔work

LE同呢個比 邊個惡做d?

惡做

做ACPII隨時仲衰過去做柳記幫辦對住班殺人犯
人工又相差兩倍幾 起碼一入職就四皮半

做ACPII成世無得升 班郵差仲難管過班監犯 上面班大粒仲賤過私人公司班管理層
仲要做十七八年先等於柳記幫辦第三年既人工
另外做ACO或者PC仔至少唔會無得撈
ACPII下下威脅炒人 仲衰過出私人市場打份垃圾工

得張HD係咪冇得諗

合資格既可以試

政府不嬲鐘意開個位比中七價，但入去既10個9個都係U grad

你殺到入waiting list就有機會

呢個位咁開
除咗要嚟㩒低個價之外
仲預有時有啲（深得好細歡心嘅）SPO會去考

最公道就係呢個回覆

想問下interview 係點玩法？
thanks 師兄們

多野做唔係問題
問題係有比人炒/迫走既風險
你講多野做的話稅局果幾個grade一定多過ACPII
講惡做 邪教幫辦做錯野直情要綠衫轉咖衫添

入得公務員就係唔想比人炒
做一份過probation都有風險既公務員位 仲要唔係高人工兼無得升 不如做個ACO再慢慢考其他Officer好過

會唔會又有潛規則 有乜相關經驗先有得in？

有無telegram group

推

其實要追咩數呢？郵寄量？

屌你 岩岩報排到成4萬

職位編號黎

係咪返五日?

又未去到迫人/炒走咁誇張
之前上新聞o個個真係個別例子
事實上, 都有唔求唔摶唔升o既ACPII仲做緊
不過, 唔好諗住唔求就可以hea做
啲老細真係西到無人有,大把仆街, 有鑊一定係細孭,
如果自問三頭六臂,人品全無,英文當然要好好(因為要成撚日筆戰), 呢份好適合你

利申:前ACPII

巴打本身咩background先入到呢份工

普通八大Degree+幾年不相關經驗
呢個位FG都有機會入
年輕就去啦,最多唔撈,冇咩要怕.

巴打你嗰年個batch請左幾個人？
請得巴打你一定有過人之處

你個年請左幾多人？
介意講下筆試，面試係大約係點嗎？

考過
筆試面試all pass
最後後備錄取
公佈咗結果成年之後都仲可以call緊張後備list
就知個位好西
啲人轉得好快

仲記得面試當日張list大概有十幾廿個人到in
都幾多男仔
我前面2個 後面1個都係男
面試入面有個大粒嘢成個勢都好q寸77
言談中都feel到佢係離地撚
好似係副局長之類

悶到

講真睇job duties再睇人工都知道呢份工硬骨頭

郵政 AIE 呢？
助理工業工程師 有冇巴打做過

識人做呢份工 堅係難搞，多野做士氣差，而家d郵差好似仲要帶住個gps check有無蛇王，你做細會點諗

呢份好似要有幾年相關工作經驗
應該唔多人做過

凡人一個
好似入左total 2x,但同時走左多過一半
現在Batchmates 只剩單位數。

Do your own research on Discuss, there are plenty of resources to grasp on.

巴打依家轉左做咩

去左邊就唔講啦
職系太細，我怕起底

政府d要求一如既往，講左=冇講

唔答個人問題

外借過黎

呢到都見到你
呢個POST最唔得多人 最多1X 仲要係分左2年咁入 15年個水 17年都仲入緊
因為有人唔DO

N仔黎架喎應該

你又識我？

823 月供POST

巴打現職？
我上年fg，人工同呢個post差唔多，但想轉正苦

我係低層員工黎

呢個部門ge內部招聘係好棧鬼
要至少10年年資(好似係)
做得咁耐ge PO已經至少pt. 15
就算成功轉到,都只係即時加1個pt.俾你
個個都知經理位西,所以投考人數都只有兩位數字
前幾年,有三個人成功入到,一個自己舉手返轉頭,一個移民唔撈,只有一個仲做緊(不過好似都ACT緊啦)

嘩，寧願移民走人唔做

p.s. 好羨慕

有同樓下郵局D職員同局長吹下水
佢地話郵局冇個位好做

得果兩個月 再等等啦

郵政 好多廢中懶人 , 佢地hea鳩你 睇住你密密做

10 零廿個掛

仆街

apt test 係咪計數？

收到apt test啦 請問係咪人人有份？

想問下係email收到定係信？

冇email

係收信呀 27號test

仆街，撞左另一份

屌一下撕鳩爛左封信

收到信既係咩background 多

撞左航空果份？

係

我都收到航空果位，未收到e份 收到都唔知點揀好

之前已經pass左apt test同埋basic law test，咁今次收到信洗唔洗去考？

應該要考apt test
bl唔洗
佢冇話apt test可以exempt

都唔係同一樣野
今次個apt test應該仲難

ching咩background?

Ching 都收唔到？

未收到

我fg白紙一張
都唔知考唔考好

唔考你又報

無

基本法考多次無蝕底
除非你之前攞100分

係用信申請嘅先收到信？定全部都係收信？

收唔到

三四年前之前排waiting排半年之後問我仲做唔做
search左幾個post之後reject左

咩都無收到

我一份朝早一份晏晝
但刨完post兩份都唔撚想去

考多次 如果低分啲 可唔可以同佢講 用返之前個個?

好似唔得 佢封信寫計latest score
如果覺得之前個分唔滿意呢次咪考lor

差一兩條滿分 真係唔知考好定唔考好

咁唔洗啦

航空個post 全名係咩？

45分鐘既aptitude test, 實好難

收到信
利申: 現職ACO，U grad

收唔到信

一樣

po係咩，呢份應該有咩題型。本身作文就有信心

之前呢份acp2有無試過係考aptitude test

但cre apt test 有4種題型
呢個寫係english question
係咪即係計數題目
利申：報過PO但冇收到apt test

內部知唔知有幾多人收到信？

聽過係過唔到probation
知唔知apt test 會考咩

信都無 好灰

考過兩次基本法
第一次比第二次高分
去面試果時計邊個

想問下根據而家既trend,大概做幾耐去到頂薪？同埋佢promotion大約係點？做幾耐先可以升？

見香討有人話OT到10點先收工，又要長短週，有冇在職解答下

唉 未收到信

X2 好撚concern...
如果probate後準時走又唔resign 由9 佢屌會點

ACP II做到仆街

巴打做左幾耐

問咗啲咩問題？

我都棍聽下

冇 TOIL 咩？

考過cre兩次基本法
應該可以exempt
但第一次比第二次高分
去面試果時計邊個
最新果個定好啲果個

你交邊份咪計邊份 你都要有 copy 架

驚佢地查到

據了解 兩張成續都永久有效
你怕咪問 CSB

written 同 BLT 同一日考 ?

利申：冇信

冇信

可能第一日派啫...點會一日收到晒

猶差都十幾萬

想問下收到信既都係27號考？
有冇分兩日考

應該冇錢分兩日 好似係

好似唔洗
面試拎正本就得

好多人知wor

其他政府工太hea驚悶
聽講有個EO舊同學返工負責買外賣同訂文具

執到好位啦

做政府竟然驚hea同悶

咁呢份應該好岩佢 仲要擔心過唔過到p

無野做等收工好難頂

我寧願充實小小咁過

呢份同LO比邊份辛苦啲

呢份 咪淨係睇工作 樓下班細既SP SPO SPM
都做左廿幾 三十幾年 你仲要管埋佢地都唔易

終於收到信啦 (無考過cre)

平時interview情境題管一堆老下屬既真人版

失業中的18fg

仲有啲頑固 Pm

fg冇信
巴打三大？

唔係，埋大

辛苦到仆街 有排無得升 發夢做過 辭左

上面又話3年有得act

無信無通知

我都係 上面有個18 fg 都收到信
我17 就咩都冇

識人18fg琴日收到信

18fg，收到信

收唔到信，係咪要寄學歷？ 好似冇寄到學歷

我18fg仲要讀物流都無信 公平咩

Master grad乜都無

之前報郵務員又係無

我都有報，我條女又有報，都係18fg
佢有信我冇信 大家dse都有5條3, 但我就低分過佢

讀u gpa又高過佢，唔知咩標準 可能係以public exam成績為主啦

我得3 關事？

我全部4 加一粒星都冇信
我諗唔關事
我又冇貼相
唔會衰樣衰掛

呢份定ho好做d？

可能抽？

個陣見話睇經驗，之前做倉pt經驗都寫落去

會考有7科合格
中文F 英文A卷E
大學畢業

咁樣報唔報到？

其實過到apt面試都實好難

巴打 in過?

各有各弊

我覺得HO好過呢份

起碼調位有希望

HO又可以出番私人市場
呢份不歸路十年後都唔知郵局會變成點
廿年後隨時cut埋

你公開試唔夠人黎

讀緊U唔會比你IN啦 除非FINAL YEAR
佢會計你畢業年份嫁，同埋2A3O位少睇成績 睇工作經驗多。

好心諗緊U就唔好填上去啦

DKLM, local u bba grad, 做左幾年野都無信

係咪派哂信啦？？
抽樣派信？
抽人考試有咩準則？

成日寄順豐，算唔算有經驗

萬幾人apply你估佢會唔會續張cv睇
無咁多場比人考試同改卷

全3撚路過

有三大2nd hons grad都無信 屌
得會考11分 無AL
9成衰公開試啦

DSE除左中文3其他5都無信

same

中英文screening 係潛規矩

依個位都要中英文C 利申CE, AL中英D, CRE both 2, apt pass, basic law 8X...無信

Filter到咁高要求 點解唔set做大學生先報得

我咪u grad

做緊 唔好做 每日返工精神壓力極大 每晚要食藥先訓得著...
遇左每個月要畀醫藥費睇病...

要食藥真係睇住喎
小心身體

其實個篩選條件應該係其他野 而唔係公開試成績
利申：dse全4 fg 都有信

Same - fg

咁你唔辭職

今日仲見到新既招聘組信
番意信箱

留

Regret letter

唔會咁快出reject 架

筆試都無係唔會俾reject letter

regret

你收到?

之前報為labour inspector 就係咁 雖然唔同dept 但有機會

考差佬好過，至少唔撚洗俾人恰

政府嘅嘢.......
寫到明咪要俾高啲人工囉
而家唔係佢要求，只係太多人之下外加嘅篩選條件，佢都唔想

其實要啦 人工又高啲

申請人如獲邀參加能力傾向測試，通常會在截止申請日期後約12星期內接獲通知。如申請人未獲邀請參加能力傾向測試，可視作已經落選。如遇到申請人數眾多或其他特殊情況以致需較長時間處理申請，申請人或會較遲接獲通知。

話左今日會有

有份派？

yes

知道有人英文E都有

今日都無 完了吧

我都無

pk
我唔見左封信

想知其實有幾多人收到信？
有冇一半

想問下咁多位巴打
星期六係幾點aptitude test

我就9:15

即係抽簽啦

其實政府呢啲野就冇乜可能係抽籤
俾人知 佢真係唔驚俾人屌咩
應該就係有個filter 但可能英文唔係其中一個

係咪要數學c? ap test 都係考推理

都有可能
話說邊度聽番黎話ape test係考推理？

我數學5*都冇wo

新界應該得荃灣

我講既 因為我覺得似 上連登 勿認真

沙田有喎

天水圍都有

Pure c 都無

大圍都有

但我囉

yes, local u bba grad

做左6,7年野

見就apply

見啱就apply

咁點解會叫我去荃灣 我明明住屯門

屯門都有試場

屌 咁我更加唔明
聽日打去問吓有冇轉場先

講真aptitude test同工作無乜直接關係
一直都係搵啲野篩走太多applicant嘅工具黎
所以偏得你遠你可以當佢考驗你誠意

我住屯門去裘錦秋考

應該唔會有得轉
個個都轉佢就大獲

full左咪去第到囉
第時返工遠係咪要調第二到?

所以咪writing轉apt test，改卷快D

知唔知如果收到信但唔去考會點？會唔會有咩penalty影響下次再報果啲
公司臨時有大野搞果日一定要返工

點會影響，得鳩閒RECORD你放飛機咩
同埋，打電話過去改期或者同佢講唔去 好難咩。
你直接放飛機幫你唔到啦

打個電話問下最多3分鐘時間 問完唔得又唔使扣分
咁都可以拎返工比 你係咪未訓醒

姐係編得遠=條件唔夠好？

報唔到

你嘅存在都係浪費緊資源啫
相煎何太急

大家咁話啦

想問下佢呢個api test同十月頭果個應該係一樣？點解佢自己又整多個

唔出點西走90%人

個個interview咪in到出年

一係好似HO咁直接揀人in

但經驗行先 你地又會話唔公平

你前後兩句有衝突
唔Screen就又無位比人考
Screen又話唔會張張睇

fg 一大 dse english 5* 有得去屯門做卷

我想講佢會用公開試一click screen走人

點解正正常常問問題都有人係咁負評

btw thanks

明點解了，但唔知成績有冇得合併呢

咁係鬥高分定合格就有得in

應該高分

我waitlist排五十幾 wait左半年就有位
但上一手好似請左十個
最後無要到offer 上網睇完好似好伏

利伸報個陣係三大文科fg

一個 panel 4人 個個大粒友
幾時同你得閒見咁多人

First hon讀supply chain都冇得in........屌

所以話唔知佢點screen , 利申: 無信

excel Screen 到既野

有bug

POINT 33 剛剛拎唔到HOUSING?

要等

搭緊西鐵追緊 post 既你 有冇野要問

可惜你係 CD rom

Apt test係咪都係考類似CRE個d問題

冇咁簡單啦

其實聽日有幾多個centre

要返工，去唔到

又唔駛自己熱天派信
梗係多港女報啦

我果邊豬西多

利伸： KT

朱西好討厭

無帶入到去先發覺計數機
係咪收得皮

慢啲姐

你心算快咪唔收皮
份卷唔太多一定要計數機
係pie chart果part要

隔離行有個男仔一路做一路屌老母爆曬粗咁

係咪同場

屯門

我都係 咁應該都係果件肥佬

輕鬆
易過今年 cre 2倍

心諗份野唔算難 佢都做到咁激動
臨尾爆曬 seed 咁屌

巴打唔洗驚，肯定係
mean都起碼8成
個人眼見幾多都係fg

冇計數機, 史豐收速算法

點樣screen人 咁撚易

我估。。。
normal distribution 加兩個sd

試用期為3年

個問題應該係，有幾%人滿分

政府工全部都係

2個月內出interview offer

質數果題係迴旋形
左上到右上落番右下再轉左下
再上番左上第二格 再轉

尋人
樂道場
男仔高瘦，藍色shirt, Nike鞋，戴耳機
搭馬鐵去邊呀

因為連登個個神人

易到
訓左成15分鐘
都幾肯定full marks

+1 第一題唔難

冇帶cal逐題直式咁計都做得遲

想知mean幾多
有3，4條唔sure
希望啱80%都可以interview

第一次做apt test. 會有時間淨

成班大學生考中學數

呢份野同CRE都差幾遠下認真
個陣做CRE真係屌曬鬼

咁計數都仲心算到嘅
份卷仲易過考cre:

心諗點解會有 b2-c2

開頭仲以為好似cre咁趕，勁集中咁做，見rainy foggy sunny 即飛，點知最後仲有5分鐘比我慢慢鬥呢條，成份卷應該岩8成半

我都係cre 1 take pass
但如果你係做過今年6月嗰份
你就明同呢份差幾遠

政府啲apt test JRE 只要過到佢要求就有得in㗎啦 成班小學雞係到話自己幾分有乜意思

樂道場好多人absent

都唔算好多啊

果part筆算都做到呀 今次份卷偏淺 有時間慢慢計

面試先見真章，呢個post請fg/無工作經驗嘅人都係走嘅多，我諗一個正常嘅interviewer 會明點揀。你正常做MT都唔止呢個人工啦

it's u?

係咪之前講過幾時派interview offer?

衰d講，坐Board 既高層，佢睇岩就請，唔會理之後走唔走個d野啦，下面唔夠人手都係下面自己食，你估高層自己落手落腳做咩，就算話浪費資源，請完又走，浪費既都係正苦資源

兩個月內

好彩無信, 如果唔係浪費時間

自我安慰

樂道中學
個EO 搞唔掂個咪，遲咗開始，英文又konglish
仲有叫人唔好寫名同簽名

我原本寫左 跟住聽到佢講擦左 個兩格空左 剩係有填考生編號 座位編號 考場編號
係咪奶野？

如果佢搞到全場錯，唔會考生奶
佢green到叫我地「同學」

「後面嘅同學聽唔聽到」

佢係點in得成EO架…

唔係C咩

屯門裘錦秋嗰個都係叫人唔好係mc answer sheet到寫名同簽名喎

應該正常 荃灣場都係叫我地唔好寫名同簽名

B ar

因住面試炒呀

果下真係笑左，仲要唔用氣講野，枝咪較幾大聲都冇用啦

KT果個把聲又大又難聽
坐頭兩行差d失聰

份野容易到仆街喎

唔知幾耐有通知

真係好嘈

如果太多人高分 應該會拉番curve？

我覺得會睇埋cv再揀人in

有冇人收到信？

咁快有？

有冇人收到interview通知

西到核爆
waiting list 燒到火箭升空咁快

有冇人已經有消息

啱啱收到面試

By email?

寄信 畢竟係郵局嘛

勞工處做職業promote 個d都要追啦，
搞左幾多場job fair 傾左幾多位 成功左幾多人。

咁快 written完左一個月都未夠

apt test之麻 用電腦scan得啦

幾時in

收到信了
十二月中in

［member]12月頭［/member]

收到12月中
唔係香港

收到信啦 12月頭面試

所以咪written轉apt test

收到 十二月頭 追返post 發現評價真係一面倒負評
利申: 唔係擾敵 我都好淆

勞記job fair d人hea到仆街wo

金鐘嗰班點拎得起袋信

剩係收到封信話basic law分 係咪即係無機second round 了

收到信有interview, 十二月中。
見post一面倒負評，但又擔心自己一世考唔到offer grade，都係in 咗先算。

hea 個班係合約仔

同埋驚試用期三年咁耐先踢番出黎轉行
report花左仲肯定會影響考其他

同埋serve 係ser 僱主,搵工果班正常自然有人請，唔正常個班做埋社工個份都唔點。

差唔多 最多錯1-2題

ching 19fg? 好勁

有offer先算啦

其實如果你溫過gmat 就會發現呢個完全係一個簡單版嘅gmat

所以打算照請假去in, 當練吓見board.

想問下返工地點
係咪多數都返總部
九龍灣/中環？

多謝巴打

總括嚟講，你覺得份工惡唔惡做啊?

想問自我介紹係英定中？同埋其他問題係中多定英多？另外處境題大概係D咩問題？ 唔該哂巴打

收工

老闆
我想問依加係咪仲係咁難頂？
未過P去做無得翻轉頭
好似好危險喎

咁咪捱過佢

睇幾多 quit 喎

邊年唔係

yes body check

冇信係咪代表皮爾修

唔知

冇乜印象 vet 左

請先算啦

又啱

其實呢個位係咪好易會被quit

冇晒啲負皮友

12月中in 好撚緊張

我都想多啲男同事

冇人想雞屎既

體諒下

咁人總會錯
錯都唔出奇嘅
希望市民體諒

呢份工其實惡唔惡做 如果鐘意做重重複複既工作的話

請問你平日大概幾點放工 同埋星期六日洗唔洗返

上面咪答左

郵政前景點 玩唔玩到三十年？ 利伸今年入職po

6,7,8,9定11月入？

係咪已經出哂信？

我估玩到

會唔會過蝕多幾年要摺埋架

公共野蝕唔蝕唔係重點
過多十年重要性減低，蝕得唔值就可能摺大半

同問

Sorry 冇追post

目標回報係幾多

個信量都仲係10億樓上 唔會短時間小 仲有排玩住
加上仲有水費 差向 稅單
只係我地做死先姐

你地成日 short 時間
點做死你

經理饒命 我食飯時間上黎姐
第時做段半 = 而家一段

坐房孤伶伶好咩

有冇人有interview 同想調時間
我想調 21/11 既晏就